今個禮拜要去玩嘅全部同我入哂嚟！

知道27號好多人會去元朗食老婆餅探下牛仔，驚多人有咩意外大家到時要call999，但又驚啲警察冇睇錶唔知幾時先嚟到，一陣嚟到可能又因爲太多人要施施然返去call增援～
所以我朋友有啲溫馨提示比星期六去元朗一日遊嘅人，不過幾長..要有啲耐性睇

網上有流傳叫大家致電 27232406尋找消防到場幫忙，呢個電話係冇錯既，不過佢只係新界消防既控制室number ，用於比工作緊既消防人員直接聯絡新界control。

大家打返🔶27232233消防總台電話 27353355救護總台電話🔶會係最好既。
打999其實佢一直所做既事係幫你轉接同一邊聽有冇佢地嘅需要，所以打直線就最方便快捷啦～

知道消防同救護都好靚仔，點樣可以見多啲佢地呢？
消防同救護車既調派最主要取決於幾樣野
1 地點
2 人數
3 事情
之前有文章提到要大家報消防時講有人被困，想提提大家有人被困係一個消防出動嘅條件，不過好坦白講，你屋企度大門壞左開唔到都係被困，好既control 會照幫你開call，唔好既會問你好多野，但其實只要你加少少魔術語就會成功令到開call變得好簡單
例如：A地點有人被困，入面本來對答緊依家無哂聲氣，懷疑佢暈左有生命危險。 咁既情況下，恭喜你，你會獲得最初步配置，一架消防最大可能係細搶 加 一架 3個人既救護車 加幫你報警。
以上內容最重要既細節係 被困+生命危險，咁就會中哂一轉lock in call既要素

第二樣野上面提到著藍衫同著黃金戰衣既消防員，佢地既分別在於做咩call，藍衫係佢地做一般call 可能係巡查或者FR(救護先遣) case ，而黃金戰衣係一套對火用既衫，lock in case 我唔清楚佢地需唔需要著，但至少你報火嘅佢一定會著，咁好啦想要見到黃金戰衣既消防員可以點做，好簡單 有火警鐘就打火警鐘，無火警鐘就要靠大家把口同對眼即係你見到火呀，好多煙呀，聞到有不明氣體懷疑漏煤氣呀，咁佢地就會連同full gear既救護員出現。

最後提一提大家由於地區唔細，如果有唔同市民報唔同地點見到唔同既野，control 唔喺現場嘅時候就唔能夠確定係咪重覆召喚，所以為咗慎防有事發生，都係會盡量為每轉call派車，放心，消防同救護有承諾服務時間加ma，絕對唔會39分鐘先到現場的！再重申多次係不同既地點/事情，咁以後大家三五知己出遊如果不慎遇到事，下次記得可以點樣樣去求助啦，始終...香港唔知幾時變成連黑衫都變成禁忌，但愈多人企埋一齊，就會愈少人犧牲。
香港人 一條心！